(點解冇人提? 因為係左膠) 岑敖暉司法覆核 反對中環海濱用地割讓解放軍

中環海濱長廊一幅 0.3 公頃土地，被政府改劃為「軍事用地」，立法會議員朱凱廸助理、學聯前副秘書長岑敖暉今日提出司法覆核，挑戰行政長官、城規會及地政總署署長的決定，「政府今次嘅錯係好大範圍，違反程序嘅程度係確實而嚴重」。他指司法覆核不單是為了捍衛相關用地，而是希望阻嚇政府，「執行政治任務時，唔可以肆意無視香港法律」。

他又表示會申請法律援助，相信若無受到政治阻撓，很大機會獲批法援。

岑敖暉下午到高等法院入稟，挑戰城規會和政府的決定，質疑當中程序失當，違反城市規劃和本地法例，對公眾利益造成重大傷害。他解釋今次覆核除了針對軍事用地，亦有見過去兩屆政府執行政治任務時，經常違反本地法律，希望覆核可以阻嚇政府日後不能肆意無視香港法律。

本月初保安局亦在立法會保安事務委員會提交文件，指政府計劃於本立法年度內，提交法例修訂建議予立法會，並於立法工作完成後，將碼頭正式移交予駐軍。民主派當時在會上斥港府做法形同割地，亦質疑駐軍開放用地的標準，擔心市民進入用地亦不能示威。